#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Hikyuu\n"
"POT-Creation-Date: 2025-12-20 16:15+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-12-20 16:22+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: hikyuu.org\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.8\n"
"X-Poedit-Basepath: ..\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"
"X-Poedit-KeywordsList: htr;hctr:1c,2\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: hikyuu_cpp/hikyuu\n"
"X-Poedit-SearchPath-1: hikyuu_pywrap\n"
"X-Poedit-SearchPathExcluded-0: hikyuu_cpp/hikyuu/utilities\n"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/StockManager.cpp:134
msgid "Can not get clickhouse driver! Check your license!"
msgstr "获取 clickhouse 驱动失败！ 请检查你的授权许可!"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/StockManager.cpp:182
msgid "Loading block..."
msgstr "加载板块信息……"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/StockManager.cpp:186
msgid "Loading KData..."
msgstr "加载K线数据……"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/StockManager.cpp:193
#, c++-format
msgid "{:<.2f}s Loaded Data."
msgstr "{:<.2f} 秒数据加载完毕."

#: hikyuu_cpp/hikyuu/StockManager.cpp:231
#, c++-format
msgid "Preloading {} kdata to buffer (max: {})!"
msgstr "预加载 {} K线数据至缓存 (最大数量: {})!"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/StockManager.cpp:235
msgid "Use lazy preload!"
msgstr "使用懒加载模式进行数据预加载！"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/StockManager.cpp:552
msgid "Not found market info"
msgstr "找不到指定的市场信息"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/StockManager.cpp:605
msgid "Loading stock information..."
msgstr "加载证券信息……"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/StockManager.cpp:707
msgid "Loading market information..."
msgstr "加载市场信息……"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/StockManager.cpp:725
msgid "Loading stock type information..."
msgstr "加载证券类型信息……"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/StockManager.cpp:743
msgid "Loading stock weight..."
msgstr "加载权息数据……"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/global/agent/SpotAgent.cpp:39
msgid "Start spot agent."
msgstr "启动行情接收."

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/Portfolio.cpp:100
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:157
msgid "You can't trace in jupyter!"
msgstr "无法在 jupyter 中进行跟踪打印!"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/Portfolio.cpp:158
msgid "**  [PF] Position adjustment will be made today.  **"
msgstr "**  [PF] 调仓日, 进行调仓处理                     **"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/Portfolio.cpp:162
msgid "[PF] current running system size"
msgstr "[PF] 当前运行系统数量"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/Portfolio.cpp:178
msgid "total asset"
msgstr "总资产"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/Portfolio.cpp:179
msgid "current cash"
msgstr "当前现金"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/Portfolio.cpp:179
msgid "market value"
msgstr "当前市值"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/Portfolio.cpp:193
msgid "kType of query must be DAY when adjust_mode is not \"query\"!"
msgstr "查询，但 adjust_mode 为 “query” 时，仅支持日线！"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/Portfolio.cpp:206
msgid "There is no system in portfolio!"
msgstr "当前资产组合中无系统策略！"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:119
msgid "The sum cash of sub_tm"
msgstr "子账户现金总和"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:120
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:133
msgid "cash tm"
msgstr "现金账户"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:120
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:134
msgid "tm cash"
msgstr "账户余额"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:133
msgid "After compensate: the sum cash of sub_tm"
msgstr "轧差补偿后: 子账号现金总和"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:142
msgid "beforce adjust"
msgstr "调仓前"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:142
msgid "total funds"
msgstr "总资产"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:143
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:298
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:343
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:122
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:230
msgid "cash"
msgstr "现金余额"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:143
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:298
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:344
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:109
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:248
msgid "market_value"
msgstr "当前市值"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:150
msgid "process delay adjust sys, size"
msgstr "[PF] 延迟处理系统数"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:156
#, c++-format
msgid "[PF] Delay adjust sell: {}"
msgstr "[PF] 延迟卖出: {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:170
#, c++-format
msgid "[{}] failed to force sell, delay to next day"
msgstr "[{}] 延迟卖出失败，延迟至下一交易日"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:184
#, c++-format
msgid "[PF] sell delay on open {}"
msgstr "[PF] 开盘时处理延迟卖出 {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:189
#, c++-format
msgid "[PF] buy delay on open {}"
msgstr "[PF] 开盘时处理延迟买入 {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:213
#, c++-format
msgid "[PF] remove no signal delay sys: {}"
msgstr "[PF] 移除无信号的延迟处理系统: {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:238
#, c++-format
msgid "[PF] clear delay buy request(future): {}"
msgstr "[PF] 清除已不再选择系统的延迟买入请求: {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:248
#, c++-format
msgid "[PF] select: {}, score: {:<.4f}"
msgstr "[PF] 选中: {}, 分值: {:<.4f}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:282
#, c++-format
msgid "[PF] remove sys: {}"
msgstr "[PF] 移除系统: {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:297
msgid "after adjust"
msgstr "调仓后"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:297
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:343
msgid "total assets"
msgstr "总资产"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:319
#, c++-format
msgid "[PF] {} sg will buy on next open"
msgstr "[PF] {} 信号指示下一开盘时买入"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:322
#, c++-format
msgid "[PF] {} sg will buy on current close"
msgstr "[PF] {} 信号指示当前收盘时买入"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:325
#, c++-format
msgid "[PF] {} will adjust sell on next open"
msgstr "[PF] {} 将在下一开盘时调仓卖出"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/SimplePortfolio.cpp:342
msgid "after run at close"
msgstr "收盘时运行后"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/WithoutPortfolio.cpp:110
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/WithoutPortfolio.cpp:251
#, c++-format
msgid "[PF] removed system {}"
msgstr "[PF] 被移除的系统 {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/WithoutPortfolio.cpp:116
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/WithoutPortfolio.cpp:361
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/WithoutPortfolio.cpp:440
#, c++-format
msgid "[PF] force sell not selected sys {}"
msgstr "[PF] 强制卖出未被选中的系统 {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/WithoutPortfolio.cpp:168
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/WithoutPortfolio.cpp:281
msgid "current select system count"
msgstr "当前选中系统数"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/WithoutPortfolio.cpp:190
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/WithoutPortfolio.cpp:303
#, c++-format
msgid "[PF] will remove system: {}"
msgstr "[PF] 将被移除的系统: {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/WithoutPortfolio.cpp:381
msgid "current seleect system count"
msgstr "当前选中系统数量"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/portfolio/imp/WithoutPortfolio.cpp:403
#, c++-format
msgid "[PF] remove system: {}"
msgstr "[PF] 移除系统: {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:273
msgid "You are using forward or equal_forward kdata, which is a future function!"
msgstr "你正在使用前复权或等比前向数据运行系统，这相当于使用了未来函数!"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:485
#, c++-format
msgid "[{}] cal today {}"
msgstr "[{}] 当日计算价(可能复权) {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:487
#, c++-format
msgid "[{}] raw today {}"
msgstr "[{}] 当日原始价(不复权) {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:518
#, c++-format
msgid "[{}] current EV is invalid"
msgstr "[{}] 当前市场环境有效"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:523
#, c++-format
msgid "[{}] EV to sell"
msgstr "[{}] 市场环境指示卖出"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:532
#, c++-format
msgid "[{}] EV status from invalid to valid"
msgstr "[{}] 市场环境状态从无效转为有效"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:536
#, c++-format
msgid "[{}] EV to buy"
msgstr "[{}] 市场环境指示买入"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:553
#, c++-format
msgid "[{}] current CN is invalid"
msgstr "[{}] 当前系统条件有效"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:558
#, c++-format
msgid "[{}] CN to sell"
msgstr "[{}] 系统条件指示卖出"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:567
#, c++-format
msgid "[{}] CN status from invalid to valid"
msgstr "[{}] 系统条件从无效转为有效"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:571
#, c++-format
msgid "[{}] CN to buy"
msgstr "[{}] 系统条件指示买入"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:588
#, c++-format
msgid "[{}] SG to buy short"
msgstr "[{}] 信号指示买空"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:592
#, c++-format
msgid "[{}] SG to buy"
msgstr "[{}] 信号指示买入"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:602
#, c++-format
msgid "[{}] SG to sell"
msgstr "[{}] 信号指示卖出"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:606
#, c++-format
msgid "[{}] SG to sell short"
msgstr "[{}] 信号指示卖空"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:622
#, c++-format
msgid "[{}] current postion: {}"
msgstr "[{}] 当前持仓数量: {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:626
#, c++-format
msgid "[{}] ST to sell, current price: {}, stoploss: {}"
msgstr "[{}] 止损指示卖出, 当前价: {}, 止损价: {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:631
msgid "PG to sell, current price"
msgstr "赢利目标指示卖出, 当前价"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:632
msgid "goal price"
msgstr "目标价"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:654
#, c++-format
msgid "[{}] TP to sell, current price after restoration: {}, take_profit: {}"
msgstr "[{}] 止盈指示卖出, 当前价(复权价）: {}, 止盈价(复权价）: {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:675
#, c++-format
msgid "[{}] will be delay to buy"
msgstr "[{}] 延迟至下一开盘时买入"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:682
#, c++-format
msgid "[{}] buy one-price board"
msgstr "[{}] 一字板买入"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:689
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:770
#, c++-format
msgid "[{}] delay to buy, one-price board"
msgstr "[{}] 因一字板，延迟至下一开盘买入"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:696
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:777
#, c++-format
msgid "[{}] delay to buy, one-price up-limit board"
msgstr "[{}] 因一字涨停板，延迟至下一开盘买入"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:704
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:761
#, c++-format
msgid "[{}] delay to buy, current amount == 0 or count == 0"
msgstr "[{}] 当前成交金额或成交量为0，延迟至下一开盘时买入"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:724
#, c++-format
msgid "[{}] buy failed, planPrice: {} <= stoploss: {}"
msgstr "[{}] 买入失败, 计划买入价格: {} <= 止损价: {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:736
msgid "buy failed"
msgstr "买入失败"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:745
#, c++-format
msgid "[{}] buy failed, {}"
msgstr "[{}] 买入失败，{}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:855
msgid "force sell"
msgstr "强制卖出"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:884
msgid "Failed force sell"
msgstr "强制卖出失败"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:901
#, c++-format
msgid "[{}] will be delay to sell"
msgstr "[{}] 延迟至下一开盘时卖出"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:908
#, c++-format
msgid "[{}] sell one-price board"
msgstr "[{}] 一字板卖出"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:915
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:992
#, c++-format
msgid "[{}] delay to sell, one-price board"
msgstr "[{}] 因一字板，延迟至下一开盘卖出"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:922
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:999
#, c++-format
msgid "[{}] delay to sell, one-price donw-limint board"
msgstr "[{}] 因一字跌停板，延迟至下一开盘卖出"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:929
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:983
#, c++-format
msgid "[{}] delay to sell, current amount == 0 or count == 0"
msgstr "[{}] 当前成交金额或成交量为0，延迟至下一开盘时卖出"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:935
#, c++-format
msgid "[{}] sell now: {}"
msgstr "[{}] 立刻卖出: {}"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:1090
#, c++-format
msgid "[{}] will buy short next bar open"
msgstr "[PF] {} 信号指示下一开盘时买空"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:1097
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:1286
#, c++-format
msgid "[{}] buy short one-price board"
msgstr "[{}] 一字板买空"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:1104
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:1184
#, c++-format
msgid "[{}] delay to buy short, one-price board"
msgstr "[{}] 因一字板，延迟至下一开盘买空"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:1111
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:1191
#, c++-format
msgid "[{}] delay to buy short, one-price up-limint board"
msgstr "[{}] 因一字涨停板，延迟至下一开盘买空"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:1119
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:1175
#, c++-format
msgid "[{}] delay to buy short, current amount == 0 or count == 0"
msgstr "[{}] 当前成交金额或成交量为0，延迟至下一开盘时买空"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:1292
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:1365
#, c++-format
msgid "[{}] delay to sell short, one-price board"
msgstr "[{}] 因一字板，延迟至下一开盘卖空"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:1300
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:1373
#, c++-format
msgid "[{}] delay to sell short, one-price down-limint board"
msgstr "[{}] 因一字跌停板，延迟至下一开盘卖空"

#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:1308
#: hikyuu_cpp/hikyuu/trade_sys/system/System.cpp:1357
#, c++-format
msgid "[{}] delay to sell short, current amount == 0 or count == 0"
msgstr "[{}] 当前成交金额或成交量为0，延迟至下一开盘时卖空"

#: hikyuu_pywrap/_StockManager.cpp:155
msgid "type"
msgstr "证券类型"

#: hikyuu_pywrap/_StockManager.cpp:156
msgid "description"
msgstr "描述说明"

#: hikyuu_pywrap/_StockManager.cpp:159
msgid "tick_value"
msgstr "每tick价格"

#: hikyuu_pywrap/_StockManager.cpp:160
msgid "unit"
msgstr "每单位价格"

#: hikyuu_pywrap/_StockManager.cpp:161
msgid "precision"
msgstr "价格精度"

#: hikyuu_pywrap/_StockManager.cpp:162
msgid "minTradeNumber"
msgstr "每笔最小交易数量"

#: hikyuu_pywrap/_StockManager.cpp:163
msgid "maxTradeNumber"
msgstr "每笔最大交易数量"

#: hikyuu_pywrap/indicator/_build_in.cpp:977
msgid "WEAVE: total must be 2 to 6"
msgstr "WEAVE指标输入参数数量需大于等2并小于等于6"

#: hikyuu_pywrap/plugin/_backtest.cpp:22
msgid "on_bar is not callable!"
msgstr "on_bar 不可调用！"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:108
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:240
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:120
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:218
#: hikyuu_pywrap/trade_sys/_MultiFactor.cpp:63
#: hikyuu_pywrap/trade_sys/_MultiFactor.cpp:98
#: hikyuu_pywrap/trade_sys/_Selector.cpp:137
#: hikyuu_pywrap/trade_sys/_Selector.cpp:182
msgid "market_code"
msgstr "证券代码"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:108
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:242
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:120
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:220
#: hikyuu_pywrap/trade_sys/_Selector.cpp:137
#: hikyuu_pywrap/trade_sys/_Selector.cpp:184
msgid "stock_name"
msgstr "证券名称"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:108
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:244
msgid "take_time"
msgstr "买入时间"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:108
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:245
msgid "hold_days"
msgstr "持仓天数"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:109
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:246
msgid "hold_number"
msgstr "持仓数量"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:109
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:247
msgid "invest"
msgstr "投入金额"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:109
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:249
msgid "profit"
msgstr "盈亏金额"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:110
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:250
msgid "profit_percent"
msgstr "盈亏百分比"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:110
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:251
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:121
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:229
msgid "stoploss"
msgstr "止损价"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:110
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:252
msgid "goal_price"
msgstr "目标价"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:111
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:253
msgid "clean_time"
msgstr "清仓时间"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:111
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:254
msgid "total_number"
msgstr "累计持有数量"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:111
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:255
msgid "total_cost"
msgstr "累计成本"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:112
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:256
msgid "total_risk"
msgstr "累计风险"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:112
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:257
msgid "buy_money"
msgstr "累计买入金额"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:112
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_PositionRecord.cpp:258
msgid "sell_money"
msgstr "累计卖出金额"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:120
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:222
msgid "datetime"
msgstr "交易时间"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:120
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:223
msgid "business"
msgstr "业务名称"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:121
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:225
msgid "planPrice"
msgstr "计划交易价格"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:121
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:226
msgid "realPrice"
msgstr "实际成交价格"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:121
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:227
msgid "goalPrice"
msgstr "目标价格"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:121
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:228
msgid "number"
msgstr "交易数量"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:122
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:231
msgid "cost_total"
msgstr "交易总成本"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:122
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:232
msgid "cost_commission"
msgstr "佣金"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:122
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:233
msgid "cost_stamptax"
msgstr "印花税"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:123
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:234
msgid "cost_transferfee"
msgstr "过户费"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:123
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:235
msgid "cost_others"
msgstr "其它成本"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:123
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:236
msgid "part_from"
msgstr "信号来源"

#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:123
#: hikyuu_pywrap/trade_manage/_TradeRecord.cpp:238
msgid "remark"
msgstr "备注"

#: hikyuu_pywrap/trade_sys/_MultiFactor.cpp:63
#: hikyuu_pywrap/trade_sys/_MultiFactor.cpp:100
msgid "name"
msgstr "证券名称"

#: hikyuu_pywrap/trade_sys/_MultiFactor.cpp:63
msgid "score"
msgstr "评分分值"

#: hikyuu_pywrap/trade_sys/_Selector.cpp:137
#: hikyuu_pywrap/trade_sys/_Selector.cpp:180
msgid "sys_name"
msgstr "系统名称"

#: hikyuu_pywrap/trade_sys/_Selector.cpp:137
msgid "weight"
msgstr "权重"

#~ msgid "date"
#~ msgstr "日期"

#~ msgid "open"
#~ msgstr "开盘价"

#~ msgid "high"
#~ msgstr "最高价"

#~ msgid "low"
#~ msgstr "最低价"

#~ msgid "close"
#~ msgstr "收盘价"

#~ msgid "amount"
#~ msgstr "成交金额"

#~ msgid "volume"
#~ msgstr "成交量"

#~ msgid "yesterday_close"
#~ msgstr "昨收价"

#~ msgid "turnover"
#~ msgstr "换手率(%)"

#~ msgid "amplitude"
#~ msgstr "振幅(%)"

#~ msgid "price_change"
#~ msgstr "涨跌幅(%)"

#~ msgid "total_market_cap"
#~ msgstr "总市值"

#~ msgid "circulating_market_cap"
#~ msgstr "流通市值"

#~ msgid "pe"
#~ msgstr "动态市盈率"

#~ msgid "pb"
#~ msgstr "市净率"

#, c++-format
#~ msgid "[PF] total asset: {:.2f}, current cash: {:<.2f}, market value: {:<.2f}"
#~ msgstr "[PF] 总资产: {:.2f}, 现金: {:<.2f}, 市值: {:<.2f}"

#, c++-format
#~ msgid "[PF] The sum cash of sub_tm: {}, cash tm: {}, tm cash: {}"
#~ msgstr "[PF] 子账户现金总和: {}, 现金账户: {}, 总账户现金: {}"

#, c++-format
#~ msgid "[PF] [beforce adjust] - total funds: {},  cash: {}, market_value: {}"
#~ msgstr "[PF] [调仓前] - 总资产: {},  现金: {}, 市值: {}"

#, c++-format
#~ msgid "[PF] [after adjust] - total funds: {},  cash: {}, market_value: {}"
#~ msgstr "[PF] [调仓后] - 总资产: {},  现金: {}, 市值: {}"

#, c++-format
#~ msgid "[PF] [after run at close] - total funds: {},  cash: {}, market_value: {}"
#~ msgstr "[PF] [收盘时执行后] - 总资产: {}, 现金: {}, 市值: {}"

#, c++-format
#~ msgid "[{}] buy failed, number: {} == 0 or > maxTradeNumber: {}, {}"
#~ msgstr "[{}] 买入失败, 买入数量: {} == 0 or > 允许的单笔交易数量: {}, {}"

#, c++-format
#~ msgid "[{}] force sell {} by {}"
#~ msgstr "[{}] 强制卖出 {}，来自 {}"

#~ msgid "price_change(%)"
#~ msgstr "涨跌幅(%)"

#~ msgid "amplitude(%)"
#~ msgstr "振幅(%)"

#~ msgid "turnover(%)"
#~ msgstr "换手率(%)"

#~ msgid "total_market_cap(W)"
#~ msgstr "总市值"

#~ msgid "circulating_market_cap(W)"
#~ msgstr "流通市值"
